<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="item_label">Farmacos</string>
    <string-array name="options_array">
        <item>Kg</item>
        <item>Lb</item>
    </string-array>
    <string-array name="options_array2">
        <item>ml</item>
        <item>mg</item>
    </string-array>


    <string name="farma1_indicaciones">
        Para el tratamiento y control de parasitosis internas (nematodos gastrointestinales y pulmonares) y externas (miasis, larvas, garrapatas, sarna, piojos). Actúa contra cepas resistentes a la ivermectina y otros endectocidas. Su vehículo le confiere lenta liberación y larga acción (por lo menos 42 días).
    </string>

    <string name="farma1_dosis">
        Bovinos, camélidos, ovinos y caprinos: 1 mL/50 kg de p.v., porcinos 1 mL/33 kg de p.v.
        /n Aplicar de preferencia la vía subcutánea, puede utilizarse también la vía intramuscular.
    </string>

    <string name="farma1_contraindicaciones">
        No usar en animales hipersensibles a la fórmula.
        /n No administrar en animales destinados para consumo humano durante 28 días después de la última aplicación.
    </string>

    <string name="farma2_indicaciones">
        Para el tratamiento de enteritis (producidos por E.coli, Salmonella spp., Clostridium spp.), infecciones producidas por Streptococcus spp., tales como artritis y meningitis, necrosis de la oreja, infecciones urinarias (nefritis, uretritis, cistitis), enfermedades respiratorias (neumonía, bronquitis), infecciones sistémicas y prevención de infecciones bacterianas secundarias.
    </string>

    <string name="farma2_dosis">
        1 mL/10 kg de p.v. por día durante 3 días o a criterio del médico veterinario.
        /n Aplicar vía intramuscular profunda.
    </string>

    <string name="farma2_contraindicaciones">
        No usar en animales con hipersensibilidad conocida al producto.
        /n No administrar en vacas en lactación cuya leche vaya a ser destinada para consumo humano.
    </string>
    <string name="farma3_indicaciones">
        Para el tratamiento de infecciones periodontales causadas por cepas susceptibles (bacterias aerobias y anaerobias).
        /n Apropiado en infecciones de la piel y tejido blando causadas por especies susceptibles de Staphylococcus spp., E. coli, Pasteurella spp. y Streptococcus spp.
        /n Adecuado en infecciones del tracto respiratorio y urinario, incluyendo aquellas causadas por especies susceptibles de E. coli.
        /n Tratamiento de osteomielitis y otras complicaciones bacterianas sensibles a la amoxicilina.
    </string>
    <string name="farma3_dosis">
        1 tableta/16 kg de peso vivo cada 8 a 12 horas.
        /n En Infecciones del tracto urinario deben ser tratadas por 14 días o más.
        /n La pioderma profunda puede requerir tratamiento por 21 días.
        /n El tratamiento en ningún caso deberá exceder los 30 días.
        /n Administrar vía oral.
    </string>

    <string name="farma3_contraindicaciones">
        No usar en animales con antecedentes de hipersensibilidad a las penicilinas o cefalosporinas.
    </string>

    <string name="farma4_indicaciones">
        Análogo sintético de la hormona liberadora de gonadotropinas (GnRH). Su efecto consiste en la estimulación de la secreción de las hormonas luteinizante (LH) y folículo estimulante (FSH).
        /n Indicado en casos de fertilidad reducida por disfunciones ováricas (quistes foliculares, anestro, aciclia), así mismo se aplica para inducción de ovulación y mejorar la tasa de concepción e índice de fecundidad.
        /n Prevención de trastornos de la fecundidad por inducción prematura del ciclo posparto.
    </string>

    <string name="farma4_dosis">
        Bovinos: 1.25 - 2.5 mL; equinos: 2.5 - 5 mL; conejos: 0.1 mL.
        /n Aplicar vía intramuscular, también puede usarse la vía intravenosa y subcutánea.
    </string>

    <string name="farma5_indicaciones">
        Para el tratamiento de mastitis en bovinos, ovinos y caprinos en producción láctea, causadas por gérmenes sensibles a la cefalexina.
        /n Debe ser usado a los primeros signos de in amación o a la primera indicación de cualquier alteración en la leche.
        /n El exclusivo sistema ofrece la posibilidad de realizar una aplicación profunda o una administración cercana al esfínter del pezón.
    </string>

    <string name="farma5_dosis">
        Bovinos: 1 jeringa/cuarto afectado cada 12 a 24 horas durante 2 días o hasta la recuperación completa;
        /n Ovinos y caprinos: 1/2 jeringa/cuarto afectado cada 12 a 24 horas durante 2 días o hasta la recuperación completa.
        /n Aplicar vía intramamaria.
    </string>

    <string name="farma6_indicaciones">
        Para el tratamiento de infecciones locales y sistémicas producidas por bacterias sensibles a la ciprofloxacina: infecciones complicadas o crónicas del tracto urinario, prostatitis, infecciones de vías respiratorias inferiores, infecciones intestinales, diarreas, infecciones de la piel y heridas, artritis, meningitis, entre otras.
    </string>

    <string name="farma6_dosis">
        1 tableta/25 kg de p.v. cada 12 horas y 1 tableta/16 kg de p.v. para problemas más complicados.
        /n Administrar vía oral.
    </string>

    <string name="farma7_indicaciones">
        Para el tratamiento y control de parásitos internos (formas adultas e inmaduras de nematodos gastrointestinales y Fasciola hepatica) y externos (oestrosis, miasis cavitarias, piojos, entre otros).
    </string>

    <string name="farma7_dosis">
        Nematodos gastrointestinales y Fasciola hepatica: 1 mL/11 kg de p.v.
        /n Ectoparásitos y gusaneras: 1 mL/5.5 kg de p.v.,
        /n Oestrus ovis: 1 mL/22 kg de p.v.
        /n Administrar vía oral.
    </string>

    <string name="farma8_indicaciones">
        Ectoparasiticida que combate garrapatas, moscas (y sus larvas), mosquitos y tábanos. Además, ácaros, arácnidos, piojos y pulgas.
        /nSu acción se extiende a insectos resistentes a otros principios activos. Posee una potente acción residual. Puede usarse en baños por inmersión, aspersión o para fumigar por pulverización de locales e instalaciones.
    </string>

    <string name="farma8_dosis">
        Ovinos, camélidos y caprinos (baños de aspersión e inmersión): melófagos, pulgas y piojos: 1 L/4000 a 5000 L de agua dulce o salobre;
        /n Ácaros de la sarna: 1 L/2500 a 3000 L de agua dulce o salobre;
        /n Sarna crónica o resistente: 1 L/1500 L de agua dulce o salobre.
        /n Porcinos, equinos y caninos (aspersión de animales): porcinos: 8 mL/20 L; caninos y equinos: 1 mL/L.
        /n Para pulverización en locales e instalaciones: 1 mL/1 a 2 L de agua.
    </string>

    <string name="farma9_indicaciones">
        Para el tratamiento y el control de endoparásitos y ectoparásitos. Apropiado para el tratamiento y control de las infecciones parasitarias causadas por formas maduras e inmaduras de nematodos gastrointestinales y pulmonares, tábanos, moscas, piojos chupadores y masticadores, Chorioptes spp., Psoroptes spp. y Sarcoptes spp. (ácaros de la sarna), entre otros.
    </string>

    <string name="farma9_dosis">
        1 mL/10 kg de p.v.
        /n Aplicar vía epicutánea.
    </string>

    <string name="farma10_indicaciones">
        En condiciones traumáticas e infl¬amatorias músculo-esqueléticas de origen no infeccioso: artritis reumática, tendinitis, miositis, sinovitis, bursitis, periostitis, distensiones, luxaciones, torceduras, lesiones musculares, laminitis, fracturas, contusiones, enfermedad navicular. En casos de sobreesfuerzo muscular, neumonía enzoótica, mastitis, cetosis y cuando sea necesario un efecto antiinfl¬amatorio y antipirético.
        </string>

    <string name="farma10_dosis">
        Equinos: 2.5 - 4 mL/100 kg el día 1, luego 1 - 2 mL/100 kg (por 6 - 8 días)
        /n Bovinos, porcinos, ovinos, caprinos y camélidos: 5 - 10 mL/100 kg el día 1, luego 1.25 - 2.5 mL/100 kg; perros: 1 mL/10 kg/día, 2 - 3 veces/día
        /n Cachorros: 0.1 - 0.3 mL/kg
        /n Gatos: 0.3 mL/animal.
        /n Aplicar vía intramuscular profunda o intravenosa.
    </string>

    <string name="farma11_indicaciones">
        Para el tratamiento de las afecciones del aparato locomotor de tipo primario y coadyuvante a la antibioterapia en el tratamiento de artritis e infecciones.
        /n Está indicado también en los procesos infl¬amatorios comunes a osteopatías, adenopatías, neuropatías, mastitis, combatiendo en todos ellos el proceso congestivo y los síntomas dolorosos que los acompañan.
    </string>

    <string name="farma11_dosis">
        Bovinos y equinos: 30 mL el 1º día, 20 mL el 2º día y posteriormente 10 mL al día, durante 4 - 6 días (mitad de dosis en animales jóvenes)
        /n Ovinos y caprinos: 5 mL/animal/día, durante 2 días
        /n Porcinos de 20 - 50 kg de p.v.: 5 mL/animal/día, durante 5 días; de 50 - 100 kg de p.v. 10 mL/animal/día, durante 2 días; más de 100 kg de p.v.: 15 mL el 1º día y posteriormente 10 mL al día, durante 4 - 6 días; animales menores: 1 mL/15 kg de p.v. al día, durante 5 días.
        /n Aplicar vía intramuscular profunda o intravenosa.
    </string>

    <string name="farma12_indicaciones">
        Para el tratamiento y control sobre garrapatas (Boophilus microplus), protegiendo a los animales contra la aparición de formas adultas durante un periodo de hasta 12 semanas.
        /n Efectivo también contra la mosca de los cuernos, dermatobiasis nodular (“tupe” o “nuche”), piojos masticadores y chupadores.
    </string>

    <string name="farma12_dosis">
        Bovinos: 1 mL/10 kg de p.v. Aplicar sobre la línea dorsal, desde la cruz hasta la base de la cola.
        /n Se recomienda un segundo tratamiento después de un intervalo de 3 a 6 meses.
        /n Aplicar vía epicutánea.
    </string>

    <string name="farma13_indicaciones">
        Prevención y tratamiento de la enfermedad de las vías respiratorias, digestivas, infecciones del tracto gentiourinario, queratoconjuntivitis, pododermatitis e infecciones en general; causadas por microorganismos sensibles al florfenicol.
    </string>

    <string name="farma13_dosis">
        Se recomienda las vías intramusculares (IM) y subcutánea (SC).
        /n Bovinos, ovinos, camélidos y caprinos: 1 mL/15 kg, IM repetir a las 48 horas ó 2 mL/15 kg, SC como dosis única
        /n Porcinos: 1 mL/20 kg, IM repetir a las 48 horas
        /n Caninos: 0.6 – 1.6 mL/10 kg IM o SC cada 8 horas por 3 – 5 días.

        </string>

    <string name="farma14_indicaciones">
        Prevención y tratamiento de enfermedades metabólicas, principalmente: paresia hipocalcémica antes, durante y después del parto o a lo largo de la lactancia (¬fiebre de leche), paresias de cualquier tipo especialmente paresias posparto, tétanos de cualquier tipo, trastornos del metabolismo cálcico (raquitismo, osteomalacia, debilidad de los recién nacidos, acetonuria). Disturbios por lactación, alergosis, toxicosis, intoxicaciones por metales pesados, medicamentosas, por insecticidas entre otras), neurosis, disturbios del metabolismo, debilidad general, auxiliar contra bronquitis acompañada de fuerte secreción, entre otras.
        </string>

    <string name="farma14_dosis">
        Equinos y bovinos de 500 kg de p.v.: 80 a 100 mL;
        /n porcinos (vía subcutánea), ovinos, caprinos, camélidos sudamericanos, potros, becerros de 50 a 100 kg de p.v.: 20 a 30 mL;
        /n lechones, corderos, tuis y cabritos, perros y gatos: 2 a 3 mL.
        /n Aplicar vía subcutánea, intramuscular, intraperitoneal o endovenosa en forma lenta,
        /n ya que la administración rápida puede provocar paro cardiaco.
        </string>

    <string name="farma15_indicaciones">
        Tratamiento y control de parásitos internos (nematodos gastrointestinales, pulmonares y renales), y externos
        /n
        </string>

    <string name="farma15_dosis">
        Bovinos, camélidos, ovinos, caprinos y caninos: 1 mL/50 kg de p.v.; porcinos: 1 mL/33 kg de p.v. Aplicar vía subcutánea.

        </string>

    <string name="farma16_indicaciones">
        Para la pre-medicación, inducción y mantenimiento de la anestesia. Se puede usar combinado con otras drogas inyectables o inhalatorias, obteniendo un mejor resultado anestésico.
        /n En anestesias generales cortas, para producir una inmovilización del paciente con la ¬finalidad de realizar maniobras quirúrgicas breves o procedimientos diagnósticos menores.
        /n En anestesias de pacientes con riesgo aumentado ya que no compromete el sistema cardiorrespiratorio. De elección en cesáreas, debido a la ausencia de toxicidad fetal.

        </string>

    <string name="farma16_dosis">
        Caninos: 5 - 15 mg/kg IV o de 15 - 25 mg/kg IM;
        /n felinos: 5 - 8 mg/kg IV o de 22 - 33 mg/kg IM;
        /n equinos: 2 - 5 mg/kg IV o de 8 - 15 mg/kg IM;
        /n bovinos: 2 - 5 mg/kg IV, 15 mg/kg IM o 2 mg/kg vía epidural;
        /n porcinos: 2 - 5 mg/kg IV o de 15 - 20 mg/kg IM;
        /n ovinos: 2 - 5 mg/kg IV o de 10 a 20 mg/kg IM; aves: 12 - 70 mg/kg IM.

        </string>

    <string name="farma17_indicaciones">
       Para el tratamiento de enfermedades infecciosas en animales domésticos por bacterias sensibles a alguno de los antibióticos
        /n de la combinación, que puede utilizarse como primera línea de ataque frente a infecciones respiratorias, uterinas, gastrointestinales,
        /n metritis, mastitis, poliartritis e infecciones bacterianas secundarias.
        /n Su acción ha sido demostrada contra todas las cepas probadas, aisladas de Erysipelothrix rhusiopathiae, Streptococcus spp.
        /n y Actinomyes pyogenes y la mayoría de las cepas probadas, aisladas de Pasteurella, Salmonella, Klebsiella y Staphylococcus spp.

        </string>

    <string name="farma17_dosis">
        Bovinos, equinos, caprinos, ovinos, camélidos y porcinos: 2.5 mL/50 kg;
        /n caninos y felinos: 1 mL/10 kg.
        /n Repetir a intervalos de 24 horas según sea requerido hasta un máximo de tres dosis. Aplicar vía intramuscular profunda

        </string>


    <string name="farma18_indicaciones">
        Para el tratamiento, control y pro¬filaxis de parasitosis internas (producidas por formas adultas e inmaduras de nematodos gastrointestinales y trematodos) y externas (oestrosis en ovinos).

        </string>

    <string name="farma18_dosis">
       Fasciola hepatica y F. gigantica.: 1 mL/50 kg de p.v., Haemochus contortus, Oesophagostomum spp., Bunostomum spp.,
        /n Ancylostoma caninum y Uncinaria spp.: 1.5 mL/50 kg de p.v.,
        /n fasciolasis aguda grave y oestrosis en ovinos: 2 mL/50 kg de p.v.
        /n Exclusivamente por vía subcutánea.

        </string>


    <string name="farma19_indicaciones">
      Para el tratamiento de procesos infecciosos sistémicos y locales, bronconeumonías, mastitis, enteritis bacteriana, artritis, osteoartritis.
        /n Infecciones del tracto urinario, prostatitis, dermatitis, pododermatitis, queraconjuntivitis, clamidiosis, anaplasmosis, carbunco,
        /n rinitis atró¬ca, leptospirosis, pasteurelosis, actinomicosis, actinobacillosis, nocardiosis, eperytrozoonosis, haemobartonelosis,

        </string>

    <string name="farma19_dosis">
        Bovinos, porcinos, ovinos, caprinos, camélidos: 1 mL/10 kg de p.v. como única inyección;
        /n aves: 0.25 mL/ kg de p.v., sólo vía subcutánea;
        /n en animales menores de 1 kg de peso deberán administrarse 0.25 mL totales.
        /n Aplicar vía intramuscular profunda o subcutánea.

        </string>


    <string name="farma20_indicaciones">
        Para la estimulación de las contracciones uterinas. Aceleración del trabajo de parto normal.
        /n Prevención y tratamiento de la atonía uterina y hemorragia durante el posparto, retención placentaria, secundinas y restos de exudados.
        /n Piometritis y endometritis. Iniciación a la lactación tras el parto (bajada de leche), agalactia. Tratamiento coadyuvante (o sólo) en mastitis.

        </string>

    <string name="farma20_dosis">
       Yeguas y vacas: 4 - 8 mL; cerdos 1 - 3 mL;
        /n ovinos, caprinos, camélidos, caninos y felinos: 0.3 - 1.5 mL.
        /n Aplicar vía intramuscular o subcutánea. Para la vía endovenosa, reducir las dosis a la mitad.

        </string>


    <string name="farma21_indicaciones">
       Anestésico barbitúrico de acción corta. Según la dosis, induce efectos sedantes, hipnóticos y de anestesia general en pequeñas especies (intervenciones quirúrgicas de hasta 2 horas de duración). Como sedante o hipnótico en grandes especies. En sobredosis, puede administrarse como eutanásico. Indicado además para el manejo de estados convulsivos causados por envenenamiento, eclampsia puerperal, epilepsia, entre otros.

        </string>

    <string name="farma21_dosis">
     Caninos y felinos: 1 mL/2.5 kg de p.v.;
        /n bovinos y equinos: 1 mL/15 a 65 kg de p.v.;
        /n porcinos: 1 mL/2.5 kg de p.v.;
        /n caprinos y ovinos: como sedante o inductor de anestesia: aprox. 24 mg/kg de Pentobarbital sódico, con un rango de 11 - 54 mg/kg.
        /n Aplicar vía intravenosa.

        </string>

    <string name="farma22_indicaciones">
        Para el tratamiento y control de infecciones por todo tipo de gusanos planos (tenias), tanto en formas inmaduras como adultas; entre ellos: Dipylidium caninum, Taenia spp. y Echinococcus granulosus.

        </string>

    <string name="farma22_dosis">
         1 tableta/10 kg de p.v. como dosis única. Administrar vía oral.
        /n Llevar a cabo un programa de tratamiento con dosi¬ficaciones periódicas.

        </string>


    <string name="farma23_indicaciones">
        Para el tratamiento de infecciones bacterianas causadas por microorganismos Gram-positivos y Gram-negativos sensibles a la cefquinoma.
        /n En bovinos, para el tratamiento de enfermedades respiratorias, dermatitis digital, mastitis aguda por E. coli y septicemia en terneros.
        /n En cerdos, para el tratamiento de infecciones pulmonares y del tracto respiratorio,
        /n síndrome Mastitis-Metritis-Agalactia (MMA) y meningitis, artritis y epidermitis en lechones.

        </string>

    <string name="farma23_dosis">
       Bovinos: 2 mL/50 kg de p.v.;
        /n terneros: 4 mL/50 kg de p.v.;
        /n cerdos y lechones: 2 mL/25 kg de p.v., cada 24 horas por 3 a 5 días.
        /n Aplicar vía intramuscular.

        </string>

    <string name="farma24_indicaciones">
        Antiparasitario de acción total, para el control y tratamiento simultáneo de las parasitosis causadas por nematodos,
        /n Fasciola hepatica (formas adultas y jóvenes inmaduras) y ectoparásitos como ácaros causantes de sarna,
        /n piojos chupadores de sangre y larvas de mosca.

        </string>

    <string name="farma24_dosis">
          1 mL/30 kg de p.v. En bovinos, aplicar solo la vía intramuscular; en ovinos, caprinos y camélidos,
        /n aplicar la vía intramuscular o subcutánea

        </string>

    <string name="farma25_indicaciones">
        Prevención y tratamiento de de¬ficiencias de Vitamina A, D3 y E.
        /n Optimiza el metabolismo del crecimiento, engorde comercial, la producción de leche, carne y lana.
        /n En estados de estrés, fortalece las barreras defensivas de tipo epitelial.
        /n Mejora la fertilidad, la fecundidad, la gestación y las condiciones reproductivas en general.

        </string>

    <string name="farma25_dosis">
        Bovinos y equinos: 5 mL; terneros y potros: 1 - 2 mL; cerdos, caprinos y camélidos: 1 - 3 mL;
        /n gorrinos: 1.5 mL; lechones y tuis: 0.5 mL; caninos y felinos: 0.25 - 0.5 mL;
        /n ovinos (sólo por vía subcutánea en la línea dorsal): corderos hasta 10 kg: 0.25 mL, corderos hasta 20 kg: 0.5 mL,
        /n borregas y adultos: 1 - 3 mL. Aplicar vía subcutánea o intramuscular profunda.

        </string>


    <string name="farma26_indicaciones">
        Utilizado en animales convalecientes, aumenta la resistencia a las enfermedades por medio del fortalecimiento del sistema inmune.
        /n Estimula la formación de anticuerpos y mejora respuesta inmune posvacunal.
        /n Promueve la producción de colágeno, protege epitelios, y evita invasión secundaria. Favorece el proceso de cicatrización.
        /n Disminuye la inmunosupresión debido al estrés.

        </string>

    <string name="farma26_dosis">
       1 - 10 mL/animal dependiendo de la condición y peso del animal.
        /n Bovinos y equinos: 10 mL;
        /n terneros, potros, ovinos, caprinos, alpacas: 5 - 10 mL;
        /n perros, gatos, corderos, cabritos y tuis: 1 - 2 mL.
        /n Aplicar vía intramuscular o intravenosa.

        </string>


    <string name="farma27_indicaciones">
        Acción tranquilizante y analgésica relacionada con la depresión del sistema nervioso central.
        /n Su efecto de relajante muscular se basa en la inhibición de la transmisión de impulsos nerviosos en el músculo.
        /n Produce marcada sedación (o solo tranquilización) y analgesia moderada para intervenciones menores.
        /n Sedación, analgesia, anestesia y relajación muscular intensa para intervenciones muy dolorosas
        /n (con anestesia por in¬filtración o regional) o como inductor conjuntamente a otros anestésicos.

        </string>

    <string name="farma27_dosis">
        Bovinos: 0.25 - 1.5 mL/100 kg de p.v. vía intramuscular;
        /n equinos: 3 - 5 mL/100 kg de p.v. vía intravenosa;
        /n ovinos, caprinos y camélidos: 0.15 mL/10 kg de p.v. vía intramuscular;
        /n caninos y felinos: 0.15 mL/kg de p.v. vía intramuscular o intravenosa (esta última recomendada en caninos).

        </string>

</resources>