<resources>
    <string name="app_name">Control Bovinos</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close</string>
    <string name="vaca">Vaca</string>
    <string name="control_bovinium">Control Bovinium</string>
    <string name="calculo_de_peso_de_b_vinos">Calculo de peso de Bóvinos</string>
    <string name="perimetro_tor_xico">Perimetro Toráxico</string>
    <string name="largo_del_cuerpo">Largo del cuerpo</string>
    <string name="calcular">Calcular</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="todoh">TODO</string>
    <string name="notificaciones">Notificaciones</string>
    <string name="produccion">Produccion</string>
    <string name="j">TODO</string>
    <string name="animales">Animales</string>
    <string name="perimetro_toraxico">Perimetro_toraxico</string>
    <string name="kh">kh</string>
    <string name="kg">KG</string>
    <string name="lb">LB</string>

    <string name="info_comportamiento">

    <b>Comportamiento Individual:</b>
        <b>Reactividad:</b>
Permite al animal escapar de situaciones perjudiciales y mantener su seguridad.
        <b>Ingestion:</b>
Sigue pautas de pastoreo diurno en bovinos, con periodos de rumia, descanso y consumo de agua.
        <b>Exploración:</b>
Son los bovinos que tienden a investigar y familiarizarse con su entorno.

   <b>Comportamiento Social:</b>
La estabilidad en las relaciones del grupo de rodeo depende del reconocimiento entre sus miembros, que se determina por factores como raza, tamaño, edad, cuernos y sexo.
    </string>

    <string name="info_manejo">
        <b>Carga animal</b>
        Es el número de animales por unidad de superficie.

        <b>Ajuste de carga animal:</b>
        Este procedimiento determina periódicamente la cantidad de animales que el campo puede soportar.

        <b>Capacidad de carga</b>
        La capacidad de carga de un campo o potrero está determinada por la productividad de forraje del pastizal.

        <b>Presión de pastoreo</b>
        Es el número de animales por cantidad de pasto disponible.

        <b>Asignación de forraje</b>
        Es la cantidad de forraje que decido asignar por animal y por unidad de tiempo
    </string>

    <string name="info_ordeno">El ordeño es el procedimiento de extraer la leche de las glándulas mamarias, llamadas ubre, de un mamífero, habitualmente del ganado vacuno. Se puede hacer de forma manual o mecánica y es necesario que el animal, al ser mamífero, haya tenido una cría.
    </string>

    <string name="info_pastoreo">
        <b>Pastoreo continuo</b>
            El pastoreo continuo es un sistema de pastoreo en el que los animales permanecen en un mismo potrero durante un período prolongado de tiempo sin ser movidos a otros potreros.

        <b>Pastoreo rotacional</b>
            El pastoreo rotacional es un sistema de pastoreo en el que los animales se mueven de un potrero a otro en un patrón preestablecido para permitir que los pastos descansen y se recuperen.

        <b>Pastoreo Diferido</b>
            El sistema consiste en dejar algunos potreros en descanso para usarlos durante la época seca, y se puede conservar el pasto en el campo para ser utilizado como heno.

        <b>Pastoreo Cero</b>
            Este sistema implica confinar el ganado y cortar el pasto para su alimentación. Requiere construcciones, equipo de cosecha y suficiente agua.
    </string>

</resources>